Allegato 6

WEB PRIVACY

ai sensi e per gli effetti degli artt. 13 e seguenti del Regolamento (UE) 2016/679

(1) INFORMAZIONI GENERALI E DEFINIZIONI

Per «trattamento»: qualsiasi operazione o insieme di operazioni, compiute con o senza l'ausilio di

processi automatizzati e applicate a dati personali o insiemi di dati personali, come la raccolta, la

registrazione, l'organizzazione, la strutturazione, la conservazione, l'adattamento o la modifica,

l'estrazione, la consultazione, l'uso, la comunicazione mediante trasmissione, diffusione o qualsiasi

altra forma di messa a disposizione, il raffronto o l'interconnessione, la limitazione, la cancellazione

o la distruzione.

Per «dato personale»: qualsiasi informazione riguardante una persona fisica identificata o

identificabile («interessato»); si considera identificabile la persona fisica che può essere identificata,

direttamente o indirettamente, con particolare riferimento a un identificativo come il nome, un

numero di identificazione, dati relativi all'ubicazione, un identificativo online o a uno o più elementi

caratteristici della sua identità fisica, fisiologica, genetica, psichica, economica, culturale o sociale.

(2) TITOLARE DEL TRATTAMENTO

Nibble S.r.l. (P. IVA 03957070406), con sede legale in Via Manara Valgimigli n. 74, San Piero in Bagno

– 47021 Bagno Di Romagna (Fc), e-mail: amministrazione@nibblenetwork.com

(3) FONTI DI RACCOLTA DEI DATI PERSONALI

Il titolare del trattamento, durante ed al fine del corretto svolgimento della propria attività, può

raccogliere i dati personali degli interessati:

(3.1) direttamente dagli interessati attraverso le interazioni con il sito web.

(4) CATEGORIE DI DATI TRATTATI

Il titolare del trattamento, durante ed al fine del corretto svolgimento della propria attività, può

raccogliere, utilizzare, consultare e più in generale trattare i seguenti dati personali dell’interessato:

(4.1) dati anagrafici personali: nome, cognome, sesso, luogo di nascita, residenza;

(4.2) dati di contatto: indirizzo di posta elettronica, numero telefonico;

(4.3) dati di navigazione: si tratta di informazioni che non sono raccolte per essere associate a

interessati identificati, ma che per loro stessa natura potrebbero, attraverso elaborazioni ed

associazioni con dati detenuti da terzi, permettere di identificare gli utenti.

(4.4) dati volontariamente e spontaneamente forniti dall’interessato. Tali dati potrebbero anche

appartenere a categorie particolari, ex art. 9 del Regolamento Ue 679/2016 (ossia quelle

informazioni idonee a rivelare l’origine razziale, le convinzioni religiose, filosofiche o di altro genere,

opinioni politiche, adesione a partiti, sindacati od organizzazioni a carattere religioso, filosofico,

politico o sindacale, nonché i dati personali idonei a rivelare lo stato di salute e orientamento

sessuale). Nel caso sia effettuata la raccolta di categorie particolari di dati personali l’interessato

sarai preventivamente informato e messo in condizione di esprimere il consenso.

Allegato 6

(5) FINALITÀ DEL TRATTAMENTO DEI DATI PERSONALI E BASE GIURIDICA DEL TRATTAMENTO

Questa sezione definisce le finalità per cui titolare del trattamento raccoglie, utilizza, consulta e più

in generale tratta i dati personali e specifica i "fondamenti giuridici" su cui è basato il trattamento

delle informazioni. Qualora il titolare del trattamento intenda trattare ulteriormente i dati personali

per finalità diverse da quelle per cui essi sono stati raccolti, prima di tale trattamento fornirà

all’interessato informazioni in merito a tali diverse finalità, a richiedere il consenso dell’interessato

ove sia necessario, e fornire ogni ulteriore informazione pertinente ai sensi del Regolamento (UE)

679/2016. Il trattamento dei dati personali viene eseguito:

(5.1) per analizzare i CV e instaurare un rapporto contrattuale con il titolare del trattamento. La base

giuridica di tali trattamenti è l’instaurazione di un rapporto contrattuale ai sensi dell’art. 111 bis

D.lgs. n. 196/2003

(5.2) per rispondere alle specifiche richieste dell’interessato La base giuridica di tali trattamenti è

l’art. 6, paragrafo 1, lettera f) e considerando 47 Regolamento (UE) 2016/679.

(6) NATURA DEL TRATTAMENTO E CONSEGUENZE DELLA MANCATA COMUNICAZIONE

Il conferimento dei dati è facoltativo ma l’eventuale rifiuto comporta l’impossibilità di valutare il CV,

instaurare un rapporto contrattuale con il titolare del trattamento ovvero di rispondere alle

specifiche richieste.

(7) COMUNICAZIONE DEI DATI PERSONALI

Il titolare del trattamento può trasmettere i dati personali degli interessati alle seguenti categorie di

soggetti:

(7.1) personale incaricato dal titolare del trattamento ai sensi dell’art. 29 Reg. Ue 679/2016;

(7.2) se richiesto, autorità pubbliche autorizzate dalla legge, Autorità Giudiziaria, forze dell’ordine;

In ogni caso i dati conferiti non saranno oggetto di diffusione se non imposta da una norma di legge

o espressamente autorizzata dall’interessato.

(8) TRASFERIMENTI DEI DATI PERSONALI

Il titolare del trattamento può trasmettere alcuni dati dell’interessato in paesi al di fuori dello Spazio

Economico Europeo, ed in particolare nei confronti di soggetti erogatori di servizi internet (email

provider) al fine di eseguire la prestazione richiesta. In tal caso il trasferimento avverrà in conformità

delle decisioni di adeguatezza o clausole contrattuali tipo EU controller to non-EU processor (decisione

n. 2010/87/CE).

(9) LUOGO DI CONSERVAZIONE

Il trattamento avverrà mediante strumenti cartacei, informatici e telematici, esclusivamente ad

opera di personale incaricato dal titolare del trattamento e appositamente formato presso la sede

operativa.

(10) LIMITI ALLA CONSERVAZIONE

I dati trattati sono conservati per il tempo necessario al conseguimento delle finalità per cui sono

stati raccolti e comunque non oltre un anno dalla ricezione.

Allegato 6

(11) MISURE DI SICUREZZA

Il titolare del trattamento adotta misure di sicurezza fisiche, elettroniche e procedurali adeguate alla

sensibilità delle informazioni in suo possesso. Tali misure variano a seconda della sensibilità, del

formato, dell'ubicazione, della quantità e delle modalità di distribuzione e archiviazione dei dati

personali e comprendono misure volte a proteggere i dati personali contro l'accesso non

autorizzato.

(12) DATI DI CONTATTO DEL RESPONSABILE DELLA PROTEZIONE DEI DATI

Il titolare del trattamento ha nominato un Responsabile della Protezione dei dati personali (Data

Protection Officer - DPO) che può essere contattato per ogni informazione e richiesta inviando e-

mail a dpo@studiolegalestoppa.it.

(13) DIRITTI DELL’INTERESSATO

L’interessato ha i seguenti diritti in materia di protezione dei dati personali che possono essere

esercitati nei confronti del titolare del trattamento scrivendo al suo email o mediante

comunicazione da inviare a mezzo raccomandata a.r. alla sede legale: il diritto di accesso (art. 15

Reg. UE 679/2016, i.e richiesta sulle modalità di utilizzo e trattamento dei dati personali); il diritto di

rettifica (art. 16 Reg. UE 679/2016 i.e correzione di eventuali imprecisioni nei dati personali); il diritto

di cancellazione (art. 17 Reg. UE 679/2016 cancellazione dei dati personali nel caso in cui non

sussista più un fondamento giuridico che ne giustifichi il trattamento o se l’interessato revoca il

consenso); il diritto di limitazione al trattamento (art. 18 GDPR i.e. l’Interessato contesta l’esattezza

dei dati personali e la limitazione del trattamento dei dati personali avviene per il tempo necessario

a prendere in esame la richiesta dell’interessato); il diritto alla portabilità (art. 20 Reg. UE 679/2016

i.e. ricezione dei dati personali e trasmissione ad altro titolare dei dati personali conservati; il diritto

di opposizione (art. 21 Reg. UE 679/2016) i.e. diritto di opporsi in qualsiasi momento, al trattamento

dei dati personali che lo riguardano; il diritto di revocare il proprio consenso al trattamento dei dati

personali (art. 7 Reg. UE 679/2016 i.e. revocare il consenso al trattamento in qualsiasi momento in

assenza di motivazioni); il diritto di inoltrare un reclamo all’autorità di controllo (art. 77 Reg. UE

679/2016).

Il titolare del trattamento si impegna a rispondere alle richieste di esercizio dei diritti di cui sopra

entro trenta giorni dal loro ricevimento agli indirizzi indicati nella presente informativa. Per eventuali

domande o richieste relative alla presente informativa sulla Privacy, è possibile rivolgersi al titolare

del trattamento scrivendo alla relativa e-mail.
